Re :【開卷有益】reading list - 實行計劃一

喜見高學歷廢青巴打推廣閱讀風氣

從書單及回覆所見，衍生出兩個問題：
比較忽略中文讀者需要，從小弟開post經驗所知，lihkg八成人都唔睇英文
某些著作既長且難，好似《資本論》，幾千頁，大本過字典，點睇

所以，為令更多人更容易入手，本文會直接推介特定中文書籍
分四個範疇，唔超過十本，有個開始先

==書係邊度搵？==
1. 圖書館、書局
2. 上網買：

博客來

三民

金石堂

誠品

﹙一﹚
==基礎級==
1.
Plato - Republic 柏拉圖 《理想國》

《柏拉圖理想國》
侯健 譯﹙聯經 1980, 2014﹚

或

《理想國篇》譯注與詮釋
徐學庸 譯﹙臺灣商務 2009, 2015﹚
呢本最新，但用直譯，未必個個接受到

lm

延伸閱讀 1 :

古希臘正義觀：荷馬至亞里斯多德的倫理價值及政治理想
徐學庸 著﹙臺大出版中心 2016﹚

延伸閱讀 2 :

蘇格拉底之死：柏拉圖作品選譯 (Apology, Crito, Phaedo)
呂健忠 譯﹙書林 1991﹚

咁撚多書, 有時間睇都冇時間思考啦

2.

馬基維利 Niccolo Machiavelli - The Prince
呂健忠 譯﹙暖暖書屋 2012﹚

﹙二﹚
==基礎級==
=小說類=
1.
Orwell - Animal Farm 喬治·歐威爾 《動物農莊》

陳枻樵譯﹙麥田 2010﹚

2.
Orwell - 1984 喬治·歐威爾 《1984》

徐立妍 譯﹙遠流 2012﹚

﹙三﹚
==初級==
1.

David Harvey - Marx, Capital and the Madness of Economic Reason
資本思維的瘋狂矛盾：大衛哈維新解馬克思與《資本論》
毛翊宇 譯﹙聯經 2018﹚

﹙四﹚
==延伸==
=本地歷史及鄰國局勢=
1.

香港，鬱躁的家邦：本土觀點的香港源流史
徐承恩 著﹙左岸 2017﹚

2.

Peter Navarro - Crouching Tiger: What China’s Militarism Means for the World
納瓦羅 - 美、中開戰的起點
鍾友綸 譯﹙光現出版 2017﹚

點解樓主兩本小說都係George Owell

1.《柏拉圖理想國》，侯健 譯﹙聯經1980, 2014﹚
或
《理想國篇》譯注與詮釋，徐學庸 譯﹙臺灣商務 2009, 2015﹚

2. 古希臘正義觀：荷馬至亞里斯多德的倫理價值及政治理想，徐學庸 著﹙臺大出版中心 2016﹚

3. 蘇格拉底之死：柏拉圖作品選譯 (Apology, Crito, Phaedo)，呂健忠 譯﹙書林 1991﹚

4. 君主論 (The Prince)，Machiavelli ，呂健忠 譯﹙暖暖書屋 2012﹚

5. 動物農莊 (Animal Farm)，歐威爾 (Orwell)，陳枻樵譯﹙麥田 2010﹚

6. 一九八四 (1984)，歐威爾 (Orwell)，徐立妍 譯﹙遠流 2012﹚

7. 資本思維的瘋狂矛盾：大衛哈維新解馬克思與《資本論》( Marx, Capital and the Madness of Economic Reason)，David Harvey，毛翊宇 譯﹙聯經 2018﹚

8. 香港，鬱躁的家邦：本土觀點的香港源流史，徐承恩 著﹙左岸 2017﹚

9. 美、中開戰的起點(Crouching Tiger: What China’s Militarism Means for the World)，納瓦羅 (Navarro)，鍾友綸 譯﹙光現出版 2017﹚

係咁多先

我呢個係跟進post黎

Re :
【開卷有益】修身齊家治國平天下：政治家育成reading list

咁樣同要返工不了有咩分別

「不了」俾人督爆咗係subversion伎倆，咪要變下諗住仲可以重施故技囉

ok 我準備辭職 24/7 睇書

竟然冇"查拉圖斯特拉如是說"？

有冇咁勁啊 返工都subversion ?

又係度派膠...

你頭先就係完美示範咗
「返工放同讀書必須二揀一」
Frame咗成個討論落你想要嘅結果

你老母就派膠
你有冇考慮過feasibility ? 佢個booklist我有睇到, 但係喂大佬, 條list咁撚長, 真係有排睇喎
睇完又要諗, 諗完又要再睇返幾次
你估個個都好似你咁多時間咩

OK啊 係可以蛇住王睇書ge

有機會再講其他

你返啲咩垃圾工連少少餘閒時間都無

你意思係讀呢堆書重要得過返工?

besides,
成段彈返俾你

//你頭先就係完美示範咗
「返工放同讀書必須二揀一」
Frame咗成個討論落你想要嘅結果//

你assume好多野喎
有個list,你無咩時間嘅揀本小說睇下唔得？
返工唔得閒，放假都無時間睇？
咁大個人唔識時間管理嘅咩？
根本就係喺度打稻草人

佢意思係質疑你份工竟然連假都無得放

如果你真係咁慘好少假嘅，咁就陪下屋企人陪下朋友啦，睇書係生活嘅一種方式，你唔需要放棄工作同埋屋企人去睇書

理想國應該係我下一本想睇嘅書

ha 你咪睇下有幾多人會跟住條list睇囉

下場同8Ch 一鳩樣

家下你有呢方面ge literacy 就緊係話易入口D, 咁我新手, 唔dum多D時間去研究

briefly 咁skim一次有乜意思?

咁你咪唔好睇，入黎做乜？

唉屌咁你地要搞個book club 就咪搞我喇

樓主成個post根本就係純粹推介啲書俾人睇
你有興趣嘅就睇，無興趣就算
上面有小說有1984同動物農莊，仲要係中文，根本唔洗有底去睇

睇書讀書本身就唔係all or nothing，你睇多啲思考多啲點都會有得着

但係你一入嚟就打稻草人，assume睇書就要all in,工都唔返去睇，梗係唔合理啦。你返工都唔會724咁返啦下話

咁你quote 返上個post
唔睇呢D書又要俾你班友睇死係「正常人」
屌你啦打稻草人
真係俾你班友評頭品足就冇得剩

一單還一單，上個post我就無參與你指嘅討論
你呢個post打稻草人係事實，所以我先會針住嚟覆你
個人對「正常人」無咩意見，總之你有興就睇，無興就算，that's all 你開心就好

ha 呢個時候一單還一單 咁就咪撚re 返上個post啦

多謝熊劉夢會員幫手推post

re返上個post? what 7 you say 呀
上面提過樓主個post provide個中文版嘅list 俾人參考，個問題係？

唔緊要啊
咪畀大家睇下你班友點答囉

hello 我至係呢個post樓主

咁你個post topic係咩啊

個問題咪係條list 太長好少人可以follow得曬囉

佢根本每個reply都專登帶你離題
算啦

咁都有得嘈

欣賞樓主但點解開時事台,唔係學術台?

岩啦
不如去8ch開仲好啦

我唔知佢誤解定誤導

偏了一點.

個條高學歷廢青唔係話呢度太低質，要拉人去8ch咩？做咩有靜雞雞返黎開post份智者呃正評？ 仲衰過高登過街老鼠仇思達

上面唔少係政治哲學嘅書

我都推介返本

牛津大學出版社嘅《政治哲學概論》入面寫咗大部分政治哲學關注嘅議題(justice, authority, etc)

未食得落原著嘅巴打可以由呢本入手

post topic?我都無開過相關post
我嘅主張好簡單，(假設你有興趣)睇到嘅就睇，揀啲有興趣嘅睇(eg 小說, 有好多劇/戲都有1984嘅影響)

我覺得推廣閱讀風氣係好事嚟，所以唔明有咩好反對，都係嗰句：有時間有心咪睇多啲囉，無嘅咪睇少啲囉，好似你話skim下，其實都無壞，識多啲野唔好咩？

其實你哋有私怨嘅不過出去開個post屌餐飽
係呢度嘈都幾阻住討論下

一，高學歷廢青巴打個post係喺時事台
二，啲書算有關時事
三，我喺時事台多

類似導讀嘅書嚟？

睇同思考係一齊

4HEad loooooooool

冇講過兩邊係mutually exclusive喎
呢個係你自己爆出嚟

有幾阻住討論，政治係一個分贓過程，點知而家係咪見鳩坐成本大變左扮智者水人做信徒上位？

類似，入面講唔同哲學家點睇一個問題，再評論佢哋嘅觀點；例如政哲第一個問題：locke、hobes 對於authority 必要性嘅睇法、social contract etc 咁樣嘅summary 我諗好過你睇完成本書之後唔知嗡咩咁，當自己有啲進境就可以試吓原著咁囉。

仲有本英文版嘅 Political Philosophy: a very short introduction by David Miller

呢本就講得再淺白嘅。

呢度係講睇書嘅post，入面想睇下有咩書睇同埋討論下書嘅野，唔太多人想掂你哋啲私怨

你見義勇為想做啲咩我無意見，不過開個新嘅post有個大topic係到，點都有用過係一個唔係佢開嘅post入面鬧交

Lm

我對佢哋冇怨氣㗎...
係佢地成日同我有關乜都鬧一餐

好似幾唔錯咁，thx 巴打

呢度討論區黎啵，咁唔想d唔同意見人出聲做咩唔去玩香討or微博，刪post改留言乜都得，岩哂你班掩耳盜玲，游辭巧飾黨八股，清淡誤國有聽過啦？

唉而家好興一見人有名氣少少就屌人想做KOL想做教主

巴打盡力而為啦

建議嚟啫咁你又唔洗上綱上線
我又無權力可以做啲咩亦都無諗住做咩

不過咁樣阻人討論好討厭咁囉，正如你唔會入熱刺post講馬刺咁

你想討論，stick住個post嘅topic傾我實唔會出聲㗎

好似上面有位巴打我覆咗咁多次都無叫佢走啦
係你哋私怨撚又off topic又阻住晒，先建議你開多個post啫

你所謂建議個hidden message咪即係叫人走，唔好自己呃自己。同埋照你個邏輯你應該出去另外開個poat覆我

我都講到明叫你出去開過個post講私怨咯，擺明想你走啦，洗唔洗好似發現大秘密咁呀

不過你講得啱，再覆呢啲垃圾私怨comment真係幾阻住討論，所以我唔會再覆你多次，多謝你提醒

咁咪即係香討個d forum岩你地囉，唔洗扮哂野想叫人走又要話「建議」咁肉酸，鍾意鎖poat圍爐又得，改同刪上面幫自己圍爐辯護comment又得，得左

其實睇呢d書無人lead住係好容易解錯

但係唔係好多人有機會讀哲學course/有人幫
坊間嗰啲有footnote嘅書唔夠做？

你話你冇講過，咁你開個壇出黎仲要返黎呢度宣傳水人過去為咩？心照啦？要高質我去膠登都得啦

睇完 要分享返少少閱讀心得
唔係好易唔記得

個個學養唔同，
其實夠做，唔夠上網查

有好嘅intro+footnotes其實已經好夠，依家資訊咁發達，乜都可以上網再research
Wikipedia睇簡介
Stanford Encyclopedia of Philosophy睇深入背景
再加返本Oxford Companion to XYZ 或者 Cambridge Companion to XYZ 就已經好足夠
想再淺啲可以讀The Cambridge Introduction to XYZ

不過你望下上面個沙田you開過嘅post就知
個個post都係做緊同一樣野，完全唔似一個正常user

又想打稻草人，今次五毛定飯民？

btw睇緊on liberty
覺得佢講liberty of thought and discussion好啱用嚟屌外國啲女權

遲啲開post講derailing「帶離題」伎倆先

要㗎啦
明明我好聲好氣都要起晒鋼
煩到死

又要開post,又要圍爐唔比唔同意見人出聲，咁你地不如開過wtsapp群組group自己圍爐打飛機咪算，定wtsapp冇得好似呢度咁呃正評份智者等人讚

想問有冇啲英文fiction睇下
俾個朋友逼返我睇書
又睇得幾爽
有冇推薦？ 都算雜食

近排睇緊waiting for Godot
大家又不妨睇下

因間又話我subversion
屌你我都想要一個更加易入口ge approach
成班友都唔知嬲乜柒

又係你呀
夠膽入去個post未呀
JR、DEWI入一入嚟，有嘢想問你哋。

冇計啦，陳浩天，關sir呢班又爛泥扶唔上提抦，難得有人開post講野好似有文有路，班中二病chd登仔仲唔趕去吹捧以示自己與別不同咩？需知道華人最鍾意拜神

其實我覺意introduction to xxxx呢d仲好d

我睇過巴打個post，好多書都係好撚深嘅野黎
例如Keynes本general theory of employment, interest and money
Adam Smith 國富論
呢d classic野係超級深
如果無讀過econ嘅話根本會睇到一頭霧水甚至乎解錯晒，就算讀過都未必fully understand

離題？你地開呢d鳩post係時事台就真係離題啦

發生乜事，做咩有罵戰

佢都痴撚線 我只係呻咁撚多本好難啃就俾人投訴
想互含自己開group仲好
好似有個8ch幾好

我見到，罵你咁大個人唔識時間管理，仲話推廣書list,打飛機兜過灣讚自己學富五車定真心想三人行必有我師就唔洗講到出口啦

分而治之從來唔係咩文化馬克思主義。等同班人好鍾意話1900年代中國係半封建半殖民，無視中國係主權國家，只係唔夠人打要割地出去。

私怨軍加JR大統領

有冇咩好app 推介？係咪用kindle買書?

國富論睇過節錄，真係有啲難
更莫講康德、尼采

三隻嘢入嚟圍威喂

聽講你都係圍緊爐唔敢正面答人野

所以話
睇完書唔用腦諗咪咁

Kindle可以，我自己鍾意用Google play books，因為可以自己upload啲epub, pdf

屌 好地地一個閱書post都有罵戰

如果覺得難既 可以試下睇「圖解國富論」，呢類型既書會易入口好多 不過當然啦 自己都要有番咁上下既econ基礎先睇得順暢

係真係不切實際架 尤其是係香港呢個環境 政府根本就係要迫班人掛住搵食買樓而失去對精神上，知識上更高既追求 咁樣咪可以強化政府既統治基礎囉 而且班既得利益者又可以係呢個體系搵到油水 自己就會支持呢個政府 呢個同時亦都係政府既合法性最大既來源

我覺得「圖解國富論」呢類會好d

梁實秋有段文好適合描述呢班人

我們如今的圖書不這樣名貴，並且裝釘技術進步，不像宋朝的「蝴蝶裝」那樣的嬌嫩，但是讀書人通常還是愛惜他的書，新書到手先裹上一個包皮，要曬，要揩，要保管。我也看見過名副其實的收藏家，愛書愛到根本不去讀它的程度，中國書則錦函牙籤，外國書則皮面金字，庋置櫃櫥，滿室琳瑯，真好像是瑯嬛福地，書變成了陳設，古董。

書生造成，十年未成。政治係講利益分配，無飯食，分野唔均咪反枱。唔係話讀書無用，只係唔好將自己放到高高在上唔識虛心同人交流

叫啲覺得睇書冇意義既人睇書 慳番啖氣啦

睇書有用，但唔係用黎做扮野圍爐工具，btw你個名

支持

child 登仔咩都可以嘈
痴撚線

pish

唔鐘意睇書咪出返去，都唔知有咩好嘈

入門書籍，兩本就好：

法國高中生哲學讀本1：政府是人民的主人還是僕人？ 探討政治的哲學之路

法國高中生哲學讀本2：人能自主選擇而負擔道德責任嗎？──思考道德的哲學之路

已經將門檻降到最低，無得再低喇

你每揭一頁都可以思考
未睇過書？

有幾本睇過

1984 、 動物農莊 有漫畫動畫版

Fast巴都有睇...

1984（日）

動物農莊（動畫） youtube 應該有

動畫想睇吓整成點喎

好簡單易明的
講英文 有subtitle
記得youtube 有
我咁岩搵到niconico 版 都係同一套